[求指點] 還錢問題

是咁的, 我有個朋友依家揹住 4 項債務 , 總共 150K 左右
佢月入 19K 左右 , 有個供完左既居屋單位, 預佢無儲蓄

4 項債務分別係:
1) 33% 財仔貸款
2) 33% 係兩間大型銀行合共既貸款
3 + 4) 34% 兩個親人既私人貸款

有冇高手可以指點下, 應該點做好 ?
應否按左層樓, 之後一炮過還哂 1-4 , 等佢自己再慢慢還返個樓按 ?
咁做係咪最理想 同埋 最低息 ?

債務重組

哎 .. 頂 ... 上網搵過 ...

未補地價既居屋 再按 係要申請架 ?

借$過來人 15萬唔算好多 搵屋企人或者朋友幫一野還晒4條數啦 你再每月還比同一個人啦

你朋友無定力

連居屋都輸埋

就係驚依樣呀

但 google 完, 居屋再按揭原來要同房署申請獲批先得

就係 因為佢之前講大話 , 搞到依家 3, 4 依兩項債務同家人吵大獲 ...應該無人肯信佢 ...

債務重組唔洗諗

ok , 我 google 下先

thx

我網上睇到呢

私人貸款 同 結餘轉戶 有咩唔同 ?

抵撚死
唔識理財
又要問親戚朋友借
屋企人仲邊有面

同朋友一齊落銀行問la

樓主小心你所謂既朋友

事情去到依到呢, 唔係怪責既時候囉

我好盡力咁幫緊佢, 畀下意見好嗎 ?

你朋友就是你?

我好小心呀, 步步為營 所以想大家畀下意見

真係唔係我, 你去求職post 搵下, 我失業中

定係果個根本係你？

如果我叫佢, 去某銀行借筆錢 , 一次過還左 1, 3, 4 佢, 會唔會理想 D ?

以佢月薪 19K, 係咪借100K 應該唔難 ?

叫佢自己去銀行問喇，10幾萬唔算好多，實搵到啱佢既解決方法

你朋友居屋係補左地價未？
未補係做唔到樓按
同埋要睇番d貸款合約洗唔洗罰息 有時一次還清未必係最抵

如果你朋友TU 還款紀錄好， 去銀行問， 一筆過清曬
試過銀行做唔到，去一線財務公司問
有啲大公司做業主貸款，唔洗按樓，未補地價都做到
記得一個月唔好申請多過幾間，Tu會變差

未呀, 所以佢應該按唔到

多謝提醒

佢真係死蠢一個 ... 佢同我講日日返工努力還錢
但我又唔想佢拖住財仔筆數太耐